中國學聯涉干涉言論自由 遭加拿大大學取消

維吾爾族人Rukiye Turdush到麥馬士達大學演講，引發中國留學生不滿。(互聯網)

加拿大麥克馬斯特大學 (McMaster University）的中國學生學者聯誼會（簡稱中國學聯），被指涉及干涉大學對維吾爾族學生的言論自由，及與中國政府有聯繫，被學生代表大會取消該會的註冊。中國駐加拿大大使館關切事件，對大學的決定表示強烈不滿和遺憾。

位於安大略省Hamilton市的麥克馬斯特大學，今年2月有學生團體邀請維吾爾族人Rukiye Turdush演講，激起該校的中國學生極大反應。中國學聯發表明，批評Rukiye Turdush「以幫助維族婦女孤兒為幌子，公開宣傳東突厥斯坦分裂活動、宣揚民族仇恨、攻擊中國政府並借此籌募資金」，要求校方「監管」、「確保中國留學生尊嚴不受侵犯」，他們更第一時間將事件，向中國駐多倫多總領事館「舉報」，並應官員要求，同時提供演講的錄影片段。

管理該校學生團體的學生代表大會近日通過動議，取消中國學聯的註冊。學生代表大會的聲明指出，中國學生違反學生會規章，該校一名華裔學生提交的證詞稱，「一個被學生會批准成立的組織，竟然向外國政府舉報校園活動，感覺太可怕」，同時亦有學生代表稱，「雖然我們沒有能力改變中國正在發生的事情，也沒能力阻止令人髮指的罪行，但我們有能力保護麥克馬斯特大學的學生」。

對於大學裏的中國學聯被取消註冊，中國駐加拿大大使館表示強烈不滿和遺憾。發言人聲言新疆問題「涉及中國主權和領土完整」，中國學聯表達反對分裂的意見，「完全合理合情合法」，更批評加拿大是「尊重言論自由的國度」，不允許中國學生發言是「典型的雙重標準」，侵犯中國學生學者的合法權益。

綜合報道

抵死啦

好撚肉酸

ban佢個原因其實真係主要因為果次個speech啲蝗發難而引發嘅controversy
不過個時機好到

中國人 柒出全球
醜唔醜啊？

強國嘅學生到外國升學已屬可恥
到外國升學仍以故有態度及手段打壓異己更是可悲

自己享受到外國賦與的學術、文化、言論自由，卻扼殺別人的自由，這種不公義必須制裁

中國人咁乞人憎
完全係你地自己造成
唔好怪人